公屋跳樓新聞集合post

22/2 黃大仙上邨

晚上9時許，一名43歲男子從黃大仙上邨倡善樓一高處墮下，送往明愛醫院搶救，可惜最終不治。警員調查後相信死者從8樓一單位跳下，單位內一名女子表示，事發時剛巧落街買餸回家，警員上門始知道事件。警方於現場無撿獲遺書，初步相信事件沒有可疑，死因有待驗屍後確定。

係窮呀！屌你個閪！

天皇巨星「哥哥」張國榮自殺身亡。四十六歲的張國榮昨午被發現在中環文華酒店二十四樓的會所跳下，倒卧干諾道中馬路上，送抵醫院證實不治，警方事後在他的身上發現一封遺書，內容透露因受情緒困擾而尋死。

公屋跳既一定多過私樓

24/2 沙田乙明邨

沙田乙明邨明恩樓對開，下午2時11分，一名男子由高處墮下，倒卧地面，警方接報到場調查，救護員證實事主已當場死亡，警方正調查死者身份及其墮樓原因。

26/2 黃大仙下邨

黃大仙下邨龍豐樓，凌晨零時許，一名73歲姓吳男子，從大廈高處墮下倒卧地上，重創骨折昏迷不醒，街坊見狀報警，救護員趕至現場，惟證實男子已經死亡，毋須送院，死者墮樓時身體觸壓一棵大樹，令大批樹葉脫落，警員封閉現場進行調查，初步相信死者因病厭世輕生，案件並無可疑。

27/2 黃大仙下邨

黃大仙下邨龍慧樓，早上11時35分，一名中年女子由高處墮下，倒卧一樓簷篷，保安員發現報警求助，救護員到場經檢驗後證實女事主當場死亡，消防員協助移走遺體，警方正調查死者身份及其墮樓原因。

3/3 大窩口邨

葵涌大窩口邨富民樓，凌晨近零時，一名年約40歲男子從高層走廊墮下，倒卧地下樓梯位置。救護員到場證實已經死亡。警方調查事件原因。

3/3 葵涌邨

葵涌邨秋葵樓，早上7時46分，一名男子由高處墮下，倒卧平台，救護員接報到場，證實男事主當場不治，警員正在場調查死者身份及其墮樓原因。

【副局長喪子】教育局副局長蔡若蓮長子 擎天半島墮樓亡

上午11時50分，一名男子從油麻地擎天半島的高層單位墮下，擱在3座9樓平台。消防員接報到場將他救下，由救護車送院搶救，但告不治。警方其後證實死者潘匡仁（25歲），洋名Peter，為教育局副局長蔡若蓮長子。據知，Peter中學畢業於喇沙書院，應考高級程度會考後到理工大學修讀物理治理，既文靜亦有好動一面，是一位充滿陽光氣息的男孩。另外，Peter熱愛音樂，會彈鋼琴、結他，會吹Saxophone，同時亦喜歡做運動，特別是跑步及踩單車，又經常在facebook分享自己行山遠足所拍下的風景照片。
《蘋果》翻查資料，發現蔡若蓮報稱住址在擎天半島3座41樓，是蔡若蓮以個人名義於2003年以440萬元買入。消息指，Peter與家人同住上址，事發時只有Peter與家傭在單位內，Peter曾於今早試圖跳樓，但為家傭所制止，事後反鎖房中，並攀窗墮樓亡，未有留下遺書。據悉Peter有抑鬱症紀錄。
蔡若蓮透過教育局新聞組回應稱，感謝各界人士的關心，希望大家給予空間，讓她和家人渡過這段困難的時期。蔡若蓮得悉噩耗趕往伊利沙伯醫院認屍，見兒子最後一面，至下午3時許，身穿黑色外套及長褲的她在1男1女陪同下離開醫院，其間她戴上口罩，眼泛淚光，對於在場記者的提問她不發一言，雙手合十。
北區醫院其後亦證實潘匡仁為該院的物理治療師，不過對於有指潘已有一段時間沒有上班，院方則不作評論潘是否休假中。院方對事件深感難過，會盡力為潘匡仁的家人提供所需的支援，並會安排臨床心理學家為醫院及相關部門內有需要的員工提供協助。
教育局局長楊潤雄對事件深感難過和惋惜，並代表教育局全體同事向副局長及其家人致以最深切慰問。楊潤雄說：「我們會全力支持副局長，與她同行，渡過困難的時刻。」
不過，教育大學民主牆下午出現「恭喜」蔡若蓬喪子的涼薄言論。教大晚上發表聲明，對於校內民主牆貼有冒犯性的言論予以最強烈譴責，稱「嚴厲譴責有關歹毒及惡意冒犯行為」。香港教育工作者聯會亦強烈譴責香港教育大學民主牆張貼奚落的字句，認為行為對離世者及其家人極不尊重。
蔡若蓮是前教聯會副主席，去年在立法會教育界選舉落敗，特首林鄭月娥上任後，委任她為教育局副局長，備受爭議。蔡若蓮曾在訪問中稱，她育有兩子，長子Peter早年應考高級程度會考，隨後赴海外升學，幼子則是第一屆文憑試畢業生，又指自己及丈夫一家包括老爺、奶奶也是基督徒。
由於平日工務繁重，蔡若蓮曾在接受傳媒訪問時表示，學業上不會給與兩名兒子壓力，而且每年暑假都會安排與兩個兒子分別去一星期旅行。其中與長子Peter到雲南女兒國旅遊更是記憶猶新，當時Peter就讀小四，蔡若蓮曾提到與Peter坐十多小時車程穿過深山才到達女兒國，所住的地方很簡陋，兩母子不時有矛盾，但她會藉機教導Peter明白事理，又提到不會幫助Peter收拾行李，但就會從中教他一些收拾行裝的技巧。
蔡若蓮從事教育工作超過20年，做過教師、客座教授及校長等工作。其後投身教育局，先後擔任高級課程發展主任及高級學校發展主任，負責校本課程及語文教學支援工作等。
24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

公屋自殺數字多幾十倍 唔使浪費時間貼

3/3 新田新翠邨

下午4時許，一名71歲的老婦從大圍新翠邨新明樓一高處墮下，倒卧地上昏迷不醒，救護員到場後證實不治，警方正調查事件原因。

5/3 樂富邨 (企跳)

黃大仙樂富邨宏康樓一單位，凌晨2時許，一名年約50歲男子，疑精神失常爬上住所露台圍欄危站及大叫，街坊見狀報警，警方及消防員趕至現場時，男子已自行返回安全地方，他經勸解後由救護員送院治理。據悉，事主患有情緒病。

13/3 天水圍天晴邨

天水圍天晴邨晴海樓，今晨8時50分，一名男子由高處墮下，倒卧1樓簷篷昏迷不醒。救援人員到場經檢驗，證實姓黃（74歲）老翁已告不治，警方於現場未有撿獲遺書，初步調查相信黃伯從上址一單位墮下，事件沒有可疑，死因有待驗屍後確定。

元朗朗屏邨

元朗朗屏邨畫屏樓，早上近6時，一名少年從高處墮下，頭爆肢折，被保安員發現報警，經救護員檢驗證實已經死亡。

警方聯絡到死者家人，得悉死者姓潘16歲，大廈梯間留下手機及銀包等個人物品。死者讀中五，家中留下遺書，透露不堪生活壓力大而不開心。

15/3 深水埗榮昌邨

深水埗榮昌邨榮傑樓，早上9時，一名男子由高處墮下，倒卧1樓簷篷。消防員接報到場，經檢驗證實該男子已告不治，隨即將遺體移落地面。警方調查證實死者姓殷64歲，疑受病患困擾，事件無可疑。

事實證明好多香港人冇畏高症

啲後生就死
啲老野就苟活

老野跳樓多過後生

15/3 觀塘順天邨

下午4時許，一名中年男子由秀茂坪順天邨天榮樓一高處墮下，倒卧地上，救護員將他送院搶救，警方到場調查，相信他由大廈一低層走廊墮下，正了解其墮樓原因。

知唔知幾樓

18/3 華富邨

華富邨有人從高處墮下，今日(18日)早上8時17分，華翠樓突然傳出巨響，保安員聞聲查看，發現一名男子倒臥大廈對開奄奄一息，立即報警求助，救護員接報到場，證實男子已傷重死亡。警員用帳篷遮蓋遺體調查。死者姓劉(88歲)，正了解其墮樓原因。